海航再賣啟德地，今次係會德豐接貨

會德豐（0020）公布，以63.59億元，買入海航持有的啟德區地皮，地皮為新九龍內地段第 6564 號。

地盤面積約為 7,318 平方米，目前正在興建住宅項目作銷售。該物業的發展項目建築樓面面積上限約為 39,517 平方米。

根據早前報道，海航以55.297億元投得地皮，每呎1.3萬元。

正式宣布炒地皮好過起樓賣
以後香港唔會有新樓建成

Gross profit 得 8 億
扣埋 bridging loan 利息
相信應該冇錢賺

A 公司 => B 公司 => C 公司 => ... => A 公司 => ...
全部加錢賣地。唔起樓，樓價又升

佢唔係資金鏈有問題點會賣?

海航 55億買入，64億沽
睇上去好似係升左值
但海航都要 cover 返借錢投地嘅利息
況且而家塊地應該係動緊工
錢就應該洗撚咗去做探土等前期工程
呢啲錢喺賣出塊地時都會計埋入去
所以應該冇咩錢賺
對樓價影響應該唔會太大

又要為阿爺執爛屎了

無錯，好多前期工程已經開左工，連埋利息計真係無肉食，證明HNA連起樓費都比唔起

loan，future value，escalation
蝕5-10億就有

高價投地, 港商接貨

起好左要賣成三萬蚊呎先有肉食

四塊地好似賣咗三塊？（計埋呢塊）

係，上個月先話會起埋，而家再甩多塊

當初仲話起宿舍

之前賣左兩塊，呢塊第三塊

係
相信應該都會賣
諗起之前有連登仔機師話海航賣左塊兩塊地
就有錢發展另外個兩塊地

其實同樂視賣英超，足總盃，世界盃冇乜分別

面粉價萬五蚊呎 建築成本5-6000

或者宜家個講法係海航賣咗三塊地，就有錢發展剩低既一塊地呢

根本直接銀行過數，海航一蚊都無錢落袋

魚翅巴點睇海航最後會唔會賣走詠春航空?

航空本業暫時safe，但有機會甩走UO保住HX，UO盤數純營運係賺，應該有人願意買

係未姐係走緊資？

到時喺因航買就搞笑喇

唔會，應該係Jetstar